%Задача очень простая

\section*{Часы}

В данной задаче вам предстоит дать кинематическое описание 
движения стрелок часов и рассмотреть несколько эффектов, связанных 
с их движением. Будем рассматривать традиционные механические 
часы, в которых полный оборот разделен на 12 равных частей – часов.

\subsection*{Часть 1. Угломерные шкалы}

Стрелки часов бегают по кругу! Для описания их движения необходимо ввести 
единицы измерения углов. Вам знакома градусная шкала: один полный оборот равен $360^{\circ}$. 
Но углы можно измерять в единицах времени! Действительно, циферблат часов 
проградуирован в часах. Поэтому имеет смысл ввести единицу измерения угла $-$ $1$ угловой 
час (эту единицу обозначим ${}^{\circ}$час). За $1$ временной час часовая стрелка 
поворачивается на $1$ угловой час, поэтому скорость движения часовой стрелки равна $\omega_h = 1{}^{\circ}$час/час. Аналогично введем единицу измерения $-$ угловая минута (${}^\circ$мин) $-$ угол, на который поворачивается минутная стрелка за $1$ временную минуту.

\begin{enumtask}
	\item[1.1] Чему равен угловой час (${}^{\circ}$час) и угловая минута (${}^{\circ}$мин) в обычных угловых градусах?
	\item[1.2] Выразите угловую минуту (${}^{\circ}$мин) через угловой час (${}^{\circ}$час).
	\item[1.3] Чему равна угловая скорость минутной стрелки $\omega_m$ в единицах ${}^{\circ}$час/час?
	\item[1.4] Чему равна скорость часовой стрелки $\omega_h$ в единицах ${}^{\circ}$мин/мин?
\end{enumtask}

\subsection*{Часть 2. Исправные часы}

Углы поворота стрелок обозначим: часовой $-$ $\varphi_h$, минутной $-$ $\varphi_{m}$. Отметим, что эти углы определяются по циферблату часов, т.е. после полного оборота значения углов <<обнуляются>>. Текущее время будем обозначать традиционно $-$ $t$. В данной части задачи углы следует измерять в часах (${}^{\circ}$час). При записи законов движения, оцифровке осей используйте точные численные значения угловых скоростей стрелок.

\begin{enumtask}
	\item[2.1] Запшите законы движения часовой и минутной стрелок $-$ зависимости их углов поворота от времени $\varphi_h(t)$ и $\varphi_{m}(t)$.
	\item[2.2] Постройте графики законов движения $\varphi_h(t)$ и $\varphi_{m}(t)$ за один оборот часовой стрелки.
	\item[2.3] Рассчитайте моменты времени (выразите их в часах и минутах; с точностью до минуты), когда минутная и часовая стрелки совпадают.
\end{enumtask}

\subsection*{Часть 3. Испорченные маятниковые часы}

За один период колебаний стрелки поворачиваются строго на один и тот же угол. В результате изменения температуры длина маятника увеличилась, в результате чего период его колебаний увеличился на $\eta = 1\%$.

\begin{enumtask}
	\item[3.1] Эти часы будут отставать или спешить? Ответ обоснуйте. 
	\item[3.2] Какова будет ошибка показаний часов за сутки (в секундах). Определим ошибку как $\delta t = t - \hat{t}$, где $t~-$ истинное время, а $\hat{t}~-$ показания часов.
	\item[3.3] Пусть в момент времени $t = 0$ часы показывают точное время. Через какой промежуток времени они опять покажут точное время?
\end{enumtask} 

